{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010465",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "권학사목"
    },
    "text": "勧学司目 (권학사목)\\n\n1407年に作成され、クォン·グンの『陽村集』の一部である「文科を論じる書」というタイトルに収録されています。この内容は次のようなものです。 1. 文科抄場で行う講論は、勉強する者が覚えることに努めがちであり、義理の奥深い意味や文章の法を疎かにする傾向があります。そのため、これを意義（必答）に置き換えることが重要です。 2. 中将の古典は初学の士人には難解であり、実用に役立たない場合があります。そのため、これを論、表、判の試験に置き換えることが望ましいです。 3. 漢文と理科は重要ですので、講磨を行い、学問と作文のレベルによって任用や推薦に反映させることが重要です。 6. 留学製造は毎月1回ずつ3人の館員の経書読みなど勉学の進捗を点検し、これを人事考課に反映させることが重要です。 7. ソウルと地方の教授官は、生徒たちが必ず《小学》を習得後に他の経書を学ぶようにすることが望ましいです。 8. 地方の儒官として個人的に書斎を持ち、後進の育成に取り組む者は他の村の教授として一律に定めるべきではありません。 勧学司目に提示された建議事項は、科挙改革や学事行政に大きく反映され、朝鮮初期の教育政策に大きな影響を与えました。",
    "QA": [
        {
            "question": "勧学司目はいつ作成されましたか？",
            "answer": "勧学司目は1407年に作成されました。"
        },
        {
            "question": "勧学司目はどの書物の一部ですか？",
            "answer": "勧学司目はクォン·グンの『陽村集』の一部です。"
        },
        {
            "question": "勧学司目では何を意義に置き換えることが重要ですか？",
            "answer": "勧学司目では講論を意義に置き換えることが重要です。"
        },
        {
            "question": "中将の古典は誰にとって難解ですか？",
            "answer": "中将の古典は初学の士人にとって難解です。"
        },
        {
            "question": "勧学司目では何を論、表、判の試験に置き換えることが望ましいですか？",
            "answer": "勧学司目では中将の古典を論、表、判の試験に置き換えることが望ましいです。"
        },
        {
            "question": "漢文と理科はどのような重要性がありますか？",
            "answer": "漢文と理科は重要であり、学問と作文のレベルによって任用や推薦に反映させることが重要です。"
        },
        {
            "question": "留学製造はどのような点検を行いますか？",
            "answer": "留学製造は毎月1回ずつ3人の館員の経書読みなど勉学の進捗を点検します。"
        },
        {
            "question": "ソウルと地方の教授官は生徒たちに何を学ばせるべきですか？",
            "answer": "ソウルと地方の教授官は生徒たちに必ず《小学》を習得後に他の経書を学ぶようにするべきです。"
        },
        {
            "question": "地方の儒官として何を持つべきですか？",
            "answer": "地方の儒官として個人的に書斎を持ち、後進の育成に取り組むべきです。"
        },
        {
            "question": "勧学司目は朝鮮初期の何に大きな影響を与えましたか？",
            "answer": "勧学司目は科挙改革や学事行政に大きく反映され、朝鮮初期の教育政策に大きな影響を与えました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 397
    }
}